# Summary

## 帮助文档

* [创客平台](README.md)
* [机械零件](mechanical-parts.md)
  * [梁和轨](mechanical-parts/beams-sliders.md)
    * [双孔梁0824](mechanical-parts/beam0824.md)
    * [单孔梁0808](mechanical-parts/beam0808.md)
    * [方形梁2424](mechanical-parts/beam2424.md)
    * [单孔连杆0412](mechanical-parts/beam0412.md)
    * [单孔方梁](mechanical-parts/square-beam.md)
    * [V槽轴承滑轨256mm](mechanical-parts/slider-v-slot/slider256.md)
    * [V槽轴承滑轨496mm](mechanical-parts/slider-v-slot/slider496.md)
    * [精益梁](mechanical-parts/beam.md)
  * [轮](mechanical-parts/wheel.md)
    * [麦克纳姆轮](mechanical-parts/wheels/mecanum-wheel.md)
    * [125*24mm Pu轮](mechanical-parts/wheels/125mm-pu-wheel.md)
    * [万向轮](mechanical-parts/wheels/caster-wheel-pair.md)
    * [注塑全向轮](mechanical-parts/wheels/injection-omnidirectional-wheel.md)
    * [尼龙轮](mechanical-parts/wheels/nylon-pulley-with-bearing.md)
    * [光面轮胎](mechanical-parts/wheels/slick-tyre-64-16mm.md)
    * [花纹轮胎](mechanical-parts/wheels/tire-68-5x22mm.md)
    * [履带](mechanical-parts/wheels/track-with-track-axle.md)
    * [一体化橡胶履带](mechanical-parts/wheels/track.md)
  * [同步带轮](mechanical-parts/timing-pulley.md)
    * [同步带固定片](mechanical-parts/timing-pulleys/belt-connector-b.md)
    * [注塑同步带轮62T无台阶](mechanical-parts/timing-pulleys/plastic-timing-pulley-62t-without-steps.md)
    * [注塑同步带轮62T](mechanical-parts/timing-pulleys/plastic-timing-pulley-62t.md)
    * [注塑同步带轮90T无台阶](mechanical-parts/timing-pulleys/plastic-timing-pulley-90t-without-steps.md)
    * [注塑同步带轮90T](mechanical-parts/timing-pulleys/plastic-timing-pulley-90t.md)
    * [同步带轮18T](mechanical-parts/timing-pulleys/timing-pulley-18t.md)
    * [同步带轮32T](mechanical-parts/timing-pulleys/timing-pulley-32t.md)
    * [同步带轮62T](mechanical-parts/timing-pulleys/timing-pulley-62t-blue.md)
    * [同步带轮90T](mechanical-parts/timing-pulleys/timing-pulley-90t-blue.md)
    * [同步带轮62T挡片 B](mechanical-parts/timing-pulleys/timing-pulley-slice-62t-b-blue.md)
    * [同步带轮90T挡片 B](mechanical-parts/timing-pulleys/timing-pulley-slice-90t-b-blue.md)
    * [开口同步带](mechanical-parts/timing-pulleys/timing-belt-open-end.md)
    * [同步带](mechanical-parts/timing-pulleys/timing-belt.md)
  * [支架](mechanical-parts/bracket.md)
    * [8mm轴承支架 A](mechanical-parts/brackets/8mm-bearing-bracket-a.md)
    * [36mm电机支架](mechanical-parts/brackets/36mm-motor-bracket.md)
    * [42步进电机支架](mechanical-parts/brackets/42byg-stepper-motor-bracket-b-blue.md)
    * [57步进电机支架（黑）](mechanical-parts/brackets/57byg-stepper-motor-bracket-black.md)
    * [主控板支架 B](mechanical-parts/brackets/base-bracket.md)
    * [支架 3*3](mechanical-parts/brackets/bracket-3x3.md)
    * [支架 L1](mechanical-parts/brackets/bracket-l1.md)
    * [支架 P1](mechanical-parts/brackets/bracket-p1.md)
    * [支架 P3](mechanical-parts/brackets/bracket-p3.md)
    * [支架 U1](mechanical-parts/brackets/bracket-u1.md)
    * [25电机支架](mechanical-parts/brackets/dc-motor-25-bracket-b.md)
    * [37电机支架](mechanical-parts/brackets/dc-motor-37-bracket.md)
    * [MECDS-150 舵机支架](mechanical-parts/brackets/meds15-servo-motor-bracket.md)
    * [U形支架 B](mechanical-parts/brackets/u-bracket-b.md)
    * [U形支架 C](mechanical-parts/brackets/u-bracket-c.md)
    * [通用电机支架](mechanical-parts/brackets/versatile-motor-bracket.md)
  * [轴](mechanical-parts/shaft.md)
    * [光轴 D4](mechanical-parts/shafts/linear-motion-shaft-d4.md)
    * [D形轴 4x56mm](mechanical-parts/shafts/d-shaft-4-56mm.md)
    * [D形轴 4x128mm](mechanical-parts/shafts/d-shaft-4-128mm.md)
    * [D形轴 4x160mm](mechanical-parts/shafts/d-shaft-4-160mm.md)
    * [D形轴 8x96mm](mechanical-parts/shafts/shaft-d8-96mm.md)
    * [联轴器 4*4mm](mechanical-parts/shafts/flexible-coupling-4x4mm.md)
    * [轴套 4mm](mechanical-parts/shafts/shaft-collar-4mm.md)
    * [轴套 8mm](mechanical-parts/shafts/shaft-collar-8mm.md)
    * [传动固定盘 4mm](mechanical-parts/shafts/shaft-connector-4mm.md)
    * [T6-L256丝杆传动装置](mechanical-parts/shafts/t6-l256mm-lead-screw-and-brass-flange-nut-set.md)
    * [螺纹轴 4*22mm](mechanical-parts/shafts/threaded-shaft-4x22mm.md)
    * [螺纹轴 4*39mm](mechanical-parts/shafts/threaded-shaft-4x39mm.md)
    * [万向节 4*4mm](mechanical-parts/shafts/universal-joint-4x4mm.md)
  * [轴承](mechanical-parts/bearing.md)
    * [法兰轴承 8x16x5mm](mechanical-parts/bearings/flange-bearing-8x16x5mm.md)
    * [法兰轴承 4x8x3mm](mechanical-parts/bearings/flange-bearing-4x8x3mm.md)
    * [杆端关节轴承-母](mechanical-parts/bearings/female-rod-end-bearing.md)
    * [杆端关节轴承-公](mechanical-parts/bearings/male-rod-end-bearing.md)
    * [滚珠轴承 8x16x5mm](mechanical-parts/bearings/plain-ball-bearing-8-16-5mm.md)
    * [滚珠轴承 4x8x3mm](mechanical-parts/bearings/plain-ball-bearing-4-8-3mm.md)
    * [平面轴承转盘 D34x24mm](mechanical-parts/bearings/plane-bearing-turntable-d34x24mm.md)
    * [光轴滑块](mechanical-parts/bearings/linear-motion-block-bracket.md)
    * [滚轴滑块](mechanical-parts/bearings/roller-motion-block-bracket.md)
  * [连接片及连接杆](mechanical-parts/plate.md)
    * [圆盘 D72](mechanical-parts/plates/disc-d72.md)
    * [直线导轨滑块连接器 A](mechanical-parts/plates/linear-motion-block-bracket.md)
    * [连接片 3x6](mechanical-parts/plates/plate-3x6.md)
    * [连接片 7x9-B](mechanical-parts/plates/plate-7-9-b.md)
    * [连接片 45°](mechanical-parts/plates/plate-45.md)
    * [连接片 135°](mechanical-parts/plates/plate-135.md)
    * [连接片 I1](mechanical-parts/plates/plate-i1.md)
    * [连接片 O1](mechanical-parts/plates/plate-o1.md)
    * [8mm轴轮连接片](mechanical-parts/plates/shaft-clamping-hub-8mm.md)
    * [三角连接片 6x8](mechanical-parts/plates/triangle-plate-6x8.md)
    * [十字连接片](mechanical-parts/plates/cross-plate.md)
    * [T型连接片](mechanical-parts/plates/t-plate.md)
    * [连接片0324-184](mechanical-parts/plates/plate-0324-184.md)
  * [链传动](mechanical-parts/sprocket.md)
    * [04C2分 10齿链轮](mechanical-parts/sprockets/04c-10t-sprocket.md)
    * [04C2分 20齿链轮](mechanical-parts/sprockets/04c-20t-sprocket.md)
    * [04C2分 30齿链轮](mechanical-parts/sprockets/04c-30t-sprocket.md)
    * [04C2分 1.5m链条](mechanical-parts/sprockets/04c-roller-chain-1-5m.md)
  * [气动及液压](mechanical-parts/pneumatic-hydraulics.md)
    * [8X20mm 单作用气缸](mechanical-parts/pneumatic-hydraulics/single-acting-mini-cylinder-msi8x20ufa.md)
    * [10x60mm 双作用气缸](mechanical-parts/pneumatic-hydraulics/double-acting-mini-cylinder-mi10x60ca.md)
    * [两位三通电磁阀](mechanical-parts/pneumatic-hydraulics/solenoid-valve-3-2way.md)
    * [两通迷你电磁阀](mechanical-parts/pneumatic-hydraulics/solenoid-valve-dc-12v-0520e.md)
    * [SP-30 吸盘](mechanical-parts/pneumatic-hydraulics/vacuum-suction-cup-sp-30.md)
    * [真空吸盘接头](mechanical-parts/pneumatic-hydraulics/vacuum-suction-cup-connector-holder.md)
    * [φ4 四通十字接头](mechanical-parts/pneumatic-hydraulics/4-cross-four-way-connector.md)
    * [φ4 L形接头](mechanical-parts/pneumatic-hydraulics/4-elbow-connector.md)
    * [φ4 直线节流阀](mechanical-parts/pneumatic-hydraulics/4-straight-throttle-valve.md)
    * [φ6 – φ4 直通接头](mechanical-parts/pneumatic-hydraulics/6-4-reducing-straight-connector.md)
    * [φ8 – φ6 直通接头](mechanical-parts/pneumatic-hydraulics/8-6-reducing-straight-connector.md)
  * [紧固件及垫片](mechanical-parts/fasteners-gaskets.md)
    * [铜螺柱](mechanical-parts/fasteners-gaskets/brass-stud.md)
      * [M4x8+6 铜螺柱](mechanical-parts/fasteners-gaskets/brass-stud-m4x8-6.md)
      * [M4x12+6 铜螺柱](mechanical-parts/fasteners-gaskets/brass-stud-m4x12-6.md)
      * [M4x16 铜螺柱](mechanical-parts/fasteners-gaskets/brass-stud-m4x16.md)
      * [M4x20 铜螺柱](mechanical-parts/fasteners-gaskets/brass-stud-m4x20.md)
      * [M4x32 铜螺柱](mechanical-parts/fasteners-gaskets/brass-stud-m4x32.md)
    * [螺母](mechanical-parts/fasteners-gaskets/nut.md)
      * [螺母M4](mechanical-parts/fasteners-gaskets/nut-4mm.md)
      * [防松螺母M4](mechanical-parts/fasteners-gaskets/nylon-lock-nut-4mm.md)
    * [铆钉](mechanical-parts/fasteners-gaskets/rivet.md)
      * [R4060 铆钉](mechanical-parts/fasteners-gaskets/rivet-r4060.md)
      * [R4100 铆钉](mechanical-parts/fasteners-gaskets/rivet-r4100.md)
      * [R4120 铆钉](mechanical-parts/fasteners-gaskets/rivet-r4120.md)
    * [半圆头螺丝](mechanical-parts/fasteners-gaskets/socket-cap-screw.md)
    * [垫片](mechanical-parts/fasteners-gaskets/plastic-spacer.md)
* [电子零件](electronic-modules.md)
  * [主控类](electronic-modules/main-control-board.md)
    * [Orion 主控板](electronic-modules/main-control-boards/makeblock-orion.md)
    * [mCore 主控板](electronic-modules/main-control-boards/mcore.md)
    * [MegaPi 主控板](electronic-modules/main-control-boards/megapi.md)
  * [电机驱动类](electronic-modules/motor-driver.md)
    * [2H步进电机驱动模块](electronic-modules/motor-drivers/2h-microstep-driver.md)
    * [130电机模块](electronic-modules/motor-drivers/me-130-dc-motor.md)
    * [双电机驱动模块](electronic-modules/motor-drivers/me-dual-motor-driver.md)
    * [编码电机驱动模块](electronic-modules/motor-drivers/me-encoder-motor-driver.md)
    * [步进电机驱动模块](electronic-modules/motor-drivers/me-stepper-driver.md)
  * [传感器类](electronic-modules/sensor.md)
    * [陀螺仪](electronic-modules/sensors/me-3-axis-accelerometer-and-gyro-sensor.md)
    * [火焰传感器](electronic-modules/sensors/me-flame-sensor.md)
    * [气体传感器](electronic-modules/sensors/me-gas-sensormq2.md)
    * [光线传感器](electronic-modules/sensors/me-light-sensor.md)
    * [巡线传感器](electronic-modules/sensors/me-line-follower.md)
    * [限位开关](electronic-modules/sensors/me-micro-switch-ab.md)
    * [人体红外传感器](electronic-modules/sensors/me-pir-motion-sensor.md)
    * [声音传感器](electronic-modules/sensors/me-sound-sensor.md)
    * [温湿度传感器](electronic-modules/sensors/me-temperature-and-humidity-sensor.md)
    * [温度传感器](electronic-modules/sensors/temperature-sensor-waterproofds18b20.md)
    * [触摸传感器](electronic-modules/sensors/me-touch-sensor.md)
    * [超声波模块](electronic-modules/sensors/me-ultrasonic-sensor.md)
    * [指南针模块](electronic-modules/sensors/me-compass.md)
    * [颜色传感器](electronic-modules/sensors/me-color-sensor-v1.md)
    * [RGB巡线模块](electronic-modules/sensors/rgb-line-follower.md)
    * [音频播放模块](electronic-modules/sensors/me-audio-player.md)
  * [通信类](electronic-modules/communicator.md)
    * [2.4G 模块](electronic-modules/communicators/2-4g-wireless-serial.md)
    * [mBot 蓝牙模块](electronic-modules/communicators/bluetooth-moduledual-mode.md)
    * [蓝牙模块](electronic-modules/communicators/me-bluetooth-moduledual-mode.md)
    * [红外接收模块](electronic-modules/communicators/me-infrared-reciver-decode.md)
    * [USB-Host模块](electronic-modules/communicators/me-usb-host.md)
    * [WIFI模块](electronic-modules/communicators/me-wifi.md)
  * [显示类](electronic-modules/display.md)
    * [数码管模块](electronic-modules/displays/me-7-segment-display.md)
    * [灯条](electronic-modules/displays/led-rgb-strip-addressable-sealed-0-5m1m.md)
    * [表情面板模块](electronic-modules/displays/me-led-matrix-8x16.md)
    * [RGB灯模块](electronic-modules/displays/me-rgb-led.md)
    * [2.2吋TFT显示屏模块](electronic-modules/displays/me-tft-lcd-screen-2-2-inch.md)
  * [操控类](electronic-modules/controls.md)
    * [按键模块](electronic-modules/control/me-4-button.md)
    * [摇杆模块](electronic-modules/control/me-joystick.md)
    * [电位器模块](electronic-modules/control/me-potentiometer.md)
  * [执行类](electronic-modules/executions.md)
    * [电磁铁模块](electronic-modules/execution/dc-frame-type-solenoid-hcne1-0530.md)
    * [快门线模块](electronic-modules/execution/me-shutter.md)
  * [转接类](electronic-modules/adapter.md)
    * [RJ25转接板](electronic-modules/adapters/me-rj25-adapter.md)
    * [树莓派转接板](electronic-modules/adapters/me-shield-for-raspberry-pi.md)
    * [UNO转接板](electronic-modules/adapters/me-uno-shield.md)
  * [电机类](electronic-modules/motor.md)
    * [9g 小舵机](electronic-modules/motors/9g-micro-servo.md)
    * [36 直流编码减速电机 12V](electronic-modules/motors/36-dc-geared-motor-12v240rpm.md)
    * [42 减速步进电机](electronic-modules/motors/42byg-geared-stepper-motor.md)
    * [42步进电机](electronic-modules/motors/42byg-stepper-motor.md)
    * [57 步进电机](electronic-modules/motors/57byg-stepper-motor.md)
    * [555 高速 CNC 电机 24V/1000RPM](electronic-modules/motors/555-high-speed-cnc-motor-24v-10000rpm.md)
    * [820 无刷电机](electronic-modules/motors/820-coreless-motor.md)
    * [气泵马达 12V/370-02PM](electronic-modules/motors/air-pump-motor-dc-12v-370-02pm.md)
    * [气泵马达 12V/3202PM](electronic-modules/motors/air-pump-motor-dc-12v-3202pm.md)
    * [25 直流减速编码电机 6V/185RPM](electronic-modules/motors/dc-encoder-motor-25-6v-185rpm.md)
    * [25直流电机12V](electronic-modules/motors/dc-motor-25-6v.md)
    * [37直流电机12V](electronic-modules/motors/dc-motor-37-12v.md)
    * [MEDS15 舵机](electronic-modules/motors/meds15-servo-motor.md)
    * [MG995 标准舵机](electronic-modules/motors/mg995-standard-servo.md)
    * [蠕动马达 12V](electronic-modules/motors/micro-peristaltic-pump-dc12-0v.md)
    * [N20减速直流电机 12V](electronic-modules/motors/mini-metal-gear-motor-n20-dc-12v.md)
    * [两通迷你电磁阀](electronic-modules/motors/solenoid-valve-dc-12v-0520e.md)
    * [TT减速马达 6V/200RPM](electronic-modules/motors/tt-geared-motor-dc-6v-200rpm.md)
    * [水泵马达12V/370-04PM](electronic-modules/motors/water-pump-motor-dc-12v-370-04pm.md)
  * [电源类](electronic-modules/powers.md)
    * [12V 插墙式电源适配器](electronic-modules/power/ac-to-dc-12v-3a-wall-adapter-power-supply-for-arduino.md)
    * [6节AA电池盒](electronic-modules/power/battery-holder-for-6-aa.md)
  * [线材类](electronic-modules/cable.md)
    * [RJ25 线](electronic-modules/cables/6p6c-rj25-cable.md)
    * [RJ25 转杜邦线](electronic-modules/cables/rj25-to-dupont-wire.md)
    * [快门线](electronic-modules/cables/shutter-cable-c1-c3-n1-n3-for-canon.md)
    * [USB 转 Micro线](electronic-modules/cables/usb-2-0-a-male-to-micro-b-male-cable.md)
* [mbuild](mbuild.md)
  * [硬件说明](mbuild/hardware.md)
    * [能源类](mbuild/hardware/power.md)
      * [电源](mbuild/hardware/power/power.md)
    * [通信类](mbuild/hardware/communication.md)
      * [红外收发](mbuild/hardware/communication/ir.md)
      * [蓝牙](mbuild/hardware/communication/bluetooth.md)
    * [交互类](mbuild/hardware/interaction.md)
      * [按钮](mbuild/hardware/interaction/button.md)
      * [角度传感器](mbuild/hardware/interaction/angle-sensor.md)
      * [滑动电位器](mbuild/hardware/interaction/slide-potentiometer.md)
      * [摇杆](mbuild/hardware/interaction/joystick.md)
      * [多路触摸](mbuild/hardware/interaction/multi-touch.md)
    * [传感器类](mbuild/hardware/sensors.md)
      * [光线传感器](mbuild/hardware/sensors/light-sensor.md)
      * [双路颜色传感器](mbuild/hardware/sensors/dual-color-sensor.md)
      * [声音传感器](mbuild/hardware/sensors/sound-sensor.md)
      * [热运动传感器](mbuild/hardware/sensors/pir-sensor.md)
      * [超声波传感器](mbuild/hardware/sensors/ultrasonic-sensor.md)
      * [测距传感器](mbuild/hardware/sensors/ranging-sensor.md)
      * [运动传感器](mbuild/hardware/sensors/motion-sensor.md)
      * [土壤湿度传感器](mbuild/hardware/sensors/soil-moisture-sensor.md)
      * [温度传感器](mbuild/hardware/sensors/temperature-sensor.md)
      * [温湿度传感器](mbuild/hardware/sensors/humiture-sensor.md)
      * [MQ2气体传感器](mbuild/hardware/sensors/gas-sensor.md)
      * [火焰传感器](mbuild/hardware/sensors/flame-sensor.md) 
    * [显示类](mbuild/hardware/display.md)
      * [8×16 蓝色LED点阵](mbuild/hardware/display/led-matrix.md)
    * [灯效类](mbuild/hardware/light.md)
      * [RGB灯](mbuild/hardware/light/rgb-led.md)
      * [彩灯驱动](mbuild/hardware/light/led-driver.md)
    * [播放类](mbuild/hardware/sound.md)
      * [扬声器](mbuild/hardware/output-modules/speaker.md)
    * [运动类](mbuild/hardware/motion.md)
      * [电机驱动](mbuild/hardware/motion/motor-driver.md)
      * [舵机驱动](mbuild/hardware/motion/servo-driver.md)
    * [外设类](mbuild/hardware/peripheral.md)
      * [红外遥控器](mbuild/hardware/peripheral/ir-remote.md)
      * [蓝牙遥控器](mbuild/hardware/peripheral/bluetooth-remote.md)
    * [配件类](mbuild/hardware/accessories.md)
      * [延长模块](mbuild/hardware/accessories/extend-modules.md)
      * [快速转接件](mbuild/hardware/accessories/m4-adapter.md)
      * [5V通用连接线](mbuild/hardware/accessories/5v-universal-wire.md)

